點解香港男性咁少皮鞋causal look?

見襯所謂causal look都係來來去去兩三款波鞋做軸心

但要佢地波鞋撞西裝又冇乜人敢做

好少人肯花心思搞啲配搭出黎咁

Chinos 加裇衫(不論款式)都已經會話你著到返工咁啦。

香港人眼中出街=T+牛

chukka boots, desert boots, chelsea boots, derby shoes都可以做casual look啦

btw leather sneakers當唔當係皮鞋？
common projects, acne, axel arigato啲全白sneakers都好好襯，玩high street

真 會俾人問係咪去飲

又焗又熱邊岩著恤衫 (透曬)

冬天呢

秋冬都叫見到多人著恤衫加件冷衫

有冇圖 想知樓主心目中邊種同學下點襯

呢種著法已經係極限

三十幾度呀 大佬 !
衫都唔想著呀

因為男仔點着都有人話。

因為個人生得唔高
個樣又唔令人羨慕

香港人唔抵得人著得靚
唔關taste事

呢個絕對係你問題。

恤衫解4粒鈕

著夏天料嘅衫褲鞋襪咪得囉⋯⋯
就算春夏秋冬都係棉質，但係本身布料都唔同gram數。

仲有你件T一樣係棉。

同埋裇衫短褲+ loafer 一樣得。唔好覺得Casual 就係得T shirt

搵唔到條褲去襯
樓主有無介紹

佬味太重
後生仔未必襯到
中年嘅又無幾多個識著衫

我會指撚住呢啲柒頭皮恥笑

有咩高見？

熱死

我都想著皮鞋

黃boot一樣好casual姐

波鞋come d，可以俾人踩一兩野都ok 仲未計d廢老同水貨狗

呢d 褲好焗

除左chinos 仲有咩選擇，想要呢d style

其實Chelsea boot可以返工look又得，Casual出街又得，兩種配搭

loafers都唔錯

Suede太causal
同埋suede Chelsea boots個last多數無calf Chelsea boots咁slim

呢啲look要有返隻貴貴地嘅錶先襯
又唔啱後生仔

冇身材既人著出黎真係比人笑 香港正常有操開身型既男人都有著運動裝 夠方便

係香港地著Chelsea boot都叫formal啦

間唔中都會著下皮鞋出街
總有d柒頭會問 著咁靚去飲呀？
多數會答佢地 唔係呀 普通姐邊到靚就算

香港又濕又熱 著到香港腳

其實着loafers係會着invisible socks㗎

本人成日著 仲有加埋causal 既背心

俾人問係未去飲既話就答佢我對衣著有要求

通常就會唔出聲

平時返工都著皮難
放假梗係波鞋t shirt啦

痴撚線 咁又以為自己高人一等

玻璃心 話對樣野有要求就係高人一等
話自己對飲食有要求又係高人一等 ？

要高同瘦又carry 到喎，矮撚著唔多掂

個腦裝屎....

幾多歲呀你

你根本就係覺得自己高人一等

我覺得男人有少少自信同要求係好事同好正常

皮鞋我剩係諗起大陸暴發户

香港人/黃種人要著皮鞋著得靚我諗要好有氣質，靚仔，身材好，好識著衫先應付到皮鞋
但香港有幾多呢d人？

落一落置地 中環先
大把人都係咁著

係得中環置地行走江湖個班人坐底都有氣質同識著衫啦
你搵呢d人同普通平民比？

無論係討論乜野風格，只要一講到打扮，就會有班人要求嚴到選港男咁，最好要你靚仔高大讀三大做ibank仲要有父幹先著得靚衫咁
唔係既話就暴發戶、mk、做作之類

而家咪就係講緊香港男性唔識著衫 淨係識UB yeezy AJ囉
利申唔識著衫

跟本所有fashion style 都適合所有人
但細緻d的如material pattern color tone 先未必所有人適合

唔識襯衫唔好話人暴發戶 講出黎比人笑
置地有間書局教你著lee 類衫你地又唔去研究下？

返工恤衫西褲嗰D, 平時出街都少咁樣着，

着皮鞋真係冇波鞋咁舒適

有幾多人著皮鞋真係好睇呀？皮帶根本就好難襯，你遮住個樣著皮鞋襯埋上身look比我睇下囉
我都想學下野

咁肯定唔係所有人都好睇有型，你指出黎都無問題，但唔好亂標籤做暴發戶囉

其實我話暴發戶既意思係太多大陸中坑著皮鞋 佢地著得好冇品味好撚柒

The armoury 老闆米又係華人？
佢似唔似暴發戶呀

你叫佢32度出街行一圈囉…

即使牛記 chino 襯皮鞋都可以casual 得黎又好睇

講出黎比人笑？

依個世界有一種物料叫linen
可以著waistcoat 嫁

皮鞋唔會特別難睇囉
你不如望下條街邊個著波鞋真係好睇
大把人唔識襯
著波鞋/sneakers都唔好睇啦
佢地只求有鞋著下 唔係好睇

佢識著衫，襯得好睇
但佢一d都唔causal look，同樓主既主題有d沖突

著smart casual啲人都已經會問係咪返工

你明唔明咩叫formal 咩叫causal 呀

Harry styles 成日都咁著架啦
人地開演唱會都咁著
主要係鬼佬同華人既分別

香港人多潮濕炎熱，夏天成日落雨
返工日日著皮鞋又重又攰，放假咪著波鞋
呢d嘢同氣候宜人工時較短既外國真係無得比

識著一定著Ub nmd 啦

自信係黎自本身，外表整潔就夠
唔需要衣著黎決定

利伸 天生麗質

而幾日著長褲都熱到出汗

見襯所謂西裝look都係來來去去兩三款皮鞋做軸心

但要佢地皮鞋撞棉褲又冇乜人敢做

好少人肯花心思搞啲配搭出黎咁

唔好玩啦 皮鞋joggers
就算係pants 都幾廿種布料
皮都幾廿種
你肯定你有足夠眼光睇到人地既心思？

你班友淨係識話熱又焗
冬天你地咪又一樣hoodie jogger pants 波鞋
仲要不分場合都係咁著 出街係咁 去飲都係咁
香港地想classic menswear普及真係曬氣
佢地捨得用4000蚊買對yeezy
著一兩年就唔著 因為唔興
但皮鞋西裝就話要平平地就得
但明明呢d classic野就可以著好耐

你睇佢講句皮鞋來來去去兩三款就知唔識啦....
Oxford derby loafers monk 佢地都未識分啦
仲同佢地講皮料布料 算鳩數

想問埋袋點襯smart causal

平時用開背囊，好多垃雜野跟身

咪撚亂鳩教人搞到一街都係

好多大陸西著啦

多bulky items就duffle bag
少就leather backpack
最緊要揀d slick既款

變大陸人

大陸佬通常有一啲錯係必犯咁滯：白襪、衣不稱身（特別係條褲）、個頭永遠老土平頭裝、清潔程度、俗氣金鍊或金錶

其實西裝係分三大類別：suit jacket、blazers 、sports jacket，最causal係sports jacket，我都係睇呢個YouTube channel學返黎 ：

我自己都鐘意著皮鞋丫，平時出街都係著皮鞋， 不過其實我得幾對鞋

我覺得著衫比自己睇，過到自己個關咪算

兩日前咁著，sorry個日我手上無一張正常少少既相

Casual shirt+牛記+皮鞋，點睇 應該係最易襯同最大路嘅皮鞋casual look

或者可以開胸冷衫+tee+牛仔褲/休閒褲+皮鞋

香港最大問題係焗+熱，仲要濕
所以再熱d真係夏天時
鐘意短衫短褲 + 布鞋多d..

見過人咩衫都襯黑色皮鞋(返學果隻)
中學便服日著成套老西返黎
仲要以為自己著得好型
自此覺得平日著皮鞋好柒

前兩年咪個個著redwings

著高跟鞋啦 各位毒撚們

Loafer

白色skinny褲會gay 仲要pin roll
換條straight/slim 唔roll 好睇好多

Roll skinny 真係CLS

著衫唔好睇主要係衣不稱身。
你估無身材走去著Tee 又會好睇咩，
跟本Tee 呢樣野係好蝦人著。

同埋咁多爸打咪浪費口水，香港人無人知咩Lvl 嘅洋服(唔想用西裝)係咩formality(事實上係外國已經越來越少人理)，我返工日日都比條黑色full suit 友話我formal 添啦，但係我明明都只係Chinos + vest/Sport Jacket. 總之啱身好睇就得，理撚得啲波鞋撚。

關乜鳩香港仔事姐 英國咪又係着運動衫褲為主

我覺得冇身材著裇衫都唔會好睇，就算tailor-made都係咁話

著西裝係著大方得體 好睇只係其次
唔通幾廿歲人仲日日著T hoodie 波鞋同中學生一樣咩
運動鞋留返係運動場啦

成日話要靚仔先著得
著出黎舒服咪得囉 classic menswear都可以好普及

大把人幾十歲人都著波鞋 tee hoodie啦，鬼佬又會著，亞洲人一樣會，關中學生咩事

Pin roll已經柒
仲要襯皮鞋

我覺得幾好 有咩問題

樣應該唔差 不過深色褲應該會好啲吧

波鞋比盡都係1500 ub, nmd都買到

皮鞋1500只能買淘寶貨

唔好咁無知啦
Google Meermin
1500蚊Goodyear welted

講事實
千五蚊樓下
有咩皮鞋見得人?
與其買CLARKS、雜牌
不如淘寶仲實際
淘寶又唔係無師傅

有咩牌子皮鞋介紹 係for causal look?
2000左右 如果去歐洲買係咪會抵啲？下個月會去

人地咪答左。

Around 2000
英國就Loake 葡萄牙Carlos santos 西班牙Meermin, yanko (但yanko好似冇實體店)

屌你老母 叫你google meermin呀
仲有 波鞋比盡肯撚定唔止1500
堆yeezy咁撚貴 買舊膠番黎

yanko有實鋪銷售點, meermin係網上直銷, 無實體店.

補充一兩句, 如果係去西班牙的話, 係馬德利有間叫berwick 1707 嘅牌子都係2000 樓下有唔錯嘅皮鞋, 雖然呢個牌子係韓國都做得好大, 唔使山長水遠去歐洲買. 另外有隻牌子叫velasca都係二千樓下, 雖然唔係goodyear welt構造( 但用blake stitching都係好扎實), 係米蘭有鋪位, 可供試同買, 但有無得退稅就唔係太清楚.

香港既夏天咁撚焗熱，唔著衫都想死啦
秋天就話姐

Meermin係madrid有實體店的！事關上次去個陣買左對鞋！yanko就唔知了
Berwick都幾正

Double monk 襯牛仔褲/chino 好撚正

Chelsea boot 同 full strap loafer又係

計埋運費真係連MEERMIN都買唔撚到

明白. 多謝指正.

多數都團購搞到平運費或者免運

睇過有關Men style啲channel，人地教瘦人要避開著T-shirt，香港人就全民T-shirt

唔著t著乜？請教下

主要講手臂幼，短䄂T-shirt之所以唔岩太瘦人著，因為個䄂其實要冇乜空間剩先好睇，亦要露出半隻手瓜，亦因為啲料太軟，身型問題露晒出黎，過瘦啲人都係著返恤衫啦，物料唔同，冇咁露身型，如果係短䄂恤衫，手幼問題仍存在，就要操下先得，否則著返長䄂啦

利申：少少瘦

那兒來的自信

著得太型d人又成日問 去飲呀？
俾人搞到自己好似好柒咁 以後都唔敢著太型出街

柒